const data = [
  {
    category: "Grega",
    questions: [
      {
        question: "Qual deus é considerado o senhor dos mares ?",
        options: ["Zeus", "Hades", "Poseidon", "Apolo"],
        answer: "Poseidon",
        tip: "Possui um tridente",
      },
      {
        question: "Quem é o deus do sol na mitologia grega ?",
        options: ["Hermes", "Dionísio", "Hefesto", "Apolo"],
        answer: "Apolo",
        tip: "Também é associado a música, poesia e profecia.",
      },
      {
        question: "Qual deusa é conhecida como a deusa do amor e da beleza ?",
        options: ["Atena", "Afrodite", "Hera", "Artemis"],
        answer: "Afrodite",
        tip: "Ela também é tratada na Mitologia Romana com o nome de deusa de Vênus.",
      },
      {
        question: "Qual herói mitológico é conhecido por seu calcanhar vulnerável ?",
        options: ["Perseu", "Aquiles", "Ulisses", "Jasão"],
        answer: "Aquiles",
        tip: "Famoso guerreiro da mitologia grega, tinha apenas um ponto fraco",
      },
      {
        question: "Qual é o nome da deusa grega da sabedoria ?",
        options: ["Atena", "Afrodite", "Deméter", "Hera"],
        answer: "Atena",
        tip: "Capital da Grécia possui o seu nome",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Nórdica",
    questions: [
      {
        question: "Quem é o deus da trapaça e da travessura na mitologia nórdica ?",
        options: ["Odin", "Loki", "Freyja", "Baldur"],
        answer: "Loki",
        tip: "Irmão do Thor nos filmes da Marvel",
      },
      {
        question: "Qual é o nome do lobo gigante que é destinado a causar o Ragnarök ?",
        options: ["Jormungandr", "Hel", "Sleipnir", "Fenrir"],
        answer: "Fenrir",
        tip: "É um lobo gigante",
      },
      {
        question: "Quem são os seres que governam os destinos dos deuses e dos homens na mitologia nórdica?",
        options: ["As valquírias", "Os anões", "Os jotuns", "As Nornas"],
        answer: "As Nornas",
        tip: "São três anciãs da mitologia nórdica que moram em uma das raízes de Yggdrasil",
      },
      {
        question: "Qual é o nome do deus da guerra na mitologia nórdica?",
        options: [
          "Thor",
          "Freyja",
          "Balder",
          "Tyr"],
        answer: "Tyr",
        tip: "Deus nórdico associado à guerra, coragem e justiça.",
      },
      {
        question: "Qual o nome da serpente gigante que envolve o mundo dos humanos até a chegada de Ragnarok.",
        options: ["Fenrir", "Jörmundgander", "Sleipnir", "Garmr"],
        answer: "Jörmundgander",
        tip: "Também é conhecido por muitos como Serpente de Midgard",
      },
    ],
  },
  {
    category: "Egípcia",
    questions: [
      {
        question: "Qual é o deus do sol na mitologia egípcia?",
        options: [
          "Osíris",
          "Anúbis",
          "Hórus",
          "Rá",
        ],
        answer: "Rá",
        tip:"É associado com um gavião.",
      },
      {
        question: "Quem é o deus associado à morte, ao embalsamamento e ao julgamento dos mortos?",
        options: ["Osíris", "Seth", "Anúbis", "Ptah"],
        answer: "Anúbis",
        tip:"O personagem de League Of Legends Nasus foi baseado nele.",
      },
      {
        question: "O que Hórus perdeu na batalha contra Seth",
        options: ["Sua cabeça", "Mão direita", "Suas armas", "Um olho"],
        answer: "Um olho",
        tip:"Possuia dois.",
      },
      {
        question: "Contra o quê Anúbis pesa o coração dos mortos ?",
        options: ["O olho de Hórus", "A pena da verdade", "O cetro de Osíris", "A alma do morto"],
        answer: "A pena da verdade",
        tip:"As aves possuem",
      },
      {
        question:
          "Qual o nome do Deus egípcio da sabedoria?",
        options: ["Sobek", "Nekhbet", "Rá", "Thoth"],
        answer: "Thoth",
        tip:"Também é responsavel pela escrita.",
      },
    ],
  },
];

export default data;
